---
title: Entwicklung der Classic Shell wird eingestellt und Code wird Open Source
date: 2017-12-04T11:50:27+0100
categories:
- OSBN
- Allgemein
tags:
- Classic Shell
- Open Source
slug: entwicklung-der-classic-shell-wird-eingestellt-und-code-wird-open-source
---
Die Classic Shell wird unter Windows von vielen genutzt die zum Beispiel nichts mit der neuen Oberfläche von Windows 10 anfangen wollen oder können (mein Vater ist so ein Kandidat). Die Entwicklung dieses Tools wird nun eingestellt.

Der Entwickler Ivo Beltchev hat nun im offiziellen Forum [bekanntgegeben](http://www.classicshell.net/forum/viewtopic.php?f=4&t=8147), dass er das Projekt nicht mehr weiterführt. Gründe sind dafür mangelnde Zeit und wohl auch die Tatsache, dass er häufig nach Updates von Windows Hand anlegen muss, da die Classic Shell an irgendwelchen Stellen Probleme macht. Glücklicherweise lässt er die Nutzer aber nicht im Regen stehen. Der Code steht nun auf [Sourceforge](https://sourceforge.net/projects/classicshell) unter der MIT-Lizenz zur Verfügung. Jetzt müssen "nur" noch Leute gefunden werden, die das Projekt längerfristig weiterführen.